<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Music | Neko250]]></title>
  <link href="http://neko250.github.io/blog/categories/music/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://neko250.github.io/"/>
  <updated>2014-03-07T02:42:06+01:00</updated>
  <id>http://neko250.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Carlos Aguilar]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[I Me Mine]]></title>
    <link href="http://neko250.github.io/blog/2014/03/07/i-me-mine/"/>
    <updated>2014-03-07T02:18:10+01:00</updated>
    <id>http://neko250.github.io/blog/2014/03/07/i-me-mine</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>They are forever free who renounce all selfish desires and break away from the ego-cage of &ldquo;I&rdquo;, &ldquo;me&rdquo; and &ldquo;mine&rdquo; to be united with the Lord.<br/>
This is the supreme state.<br/>
Attain to this, and pass from death to immortality.</p>

<p>· Bhagavad Gita, 2:71-72 ·</p></blockquote>

<p>Extracto del Bhagavad Gita, una escritura sagrada Hinduista.
Ante esto, The Beatles compusieron un tema, llamado &ldquo;I Me Mine&rdquo;, que suena tal que así:</p>

<iframe width="420" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/8pFCPTYq5Tc?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<p>Acompañando al video, os dejo unas palabras de George Harrison:</p>

<blockquote><p>&ldquo;I Me Mine&rdquo; is the ego problem.<br/>
There are two &ldquo;I"s: the little "i&rdquo; when people say &ldquo;I am this&rdquo;;<br/>
and the big &ldquo;I&rdquo; &ndash; is duality and ego.<br/>
There is nothing that isn&rsquo;t part of the complete whole.<br/>
When the little &ldquo;i&rdquo; merges into the big &ldquo;I&rdquo; then you are really smiling !</p>

<p>· George Harrison ·</p></blockquote>

<p>Quizás sea el momento de dejar a un lado el pensamiento egoísta.
Individualmente, socialmente&hellip; creo que en cualquier ámbito, aplicar esto, supondría un cambio brutal en nuestra forma de proceder, en nuestra forma de ver el mundo.
Pero claro, ¿cómo es posible un cambio tan grande? Hahaha, Dios, ¿es acaso un mero sueño o es una realidad posible y alcanzable?</p>

<p>Por mi parte, voy a intentar aplicarlo en la medida que me sea posible, en mi vida, así aportaré mi granito de arena a ese sueño tan bonito que una noche tuvieron The Beatles&hellip;</p>

<hr />
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[The Escapist Notion]]></title>
    <link href="http://neko250.github.io/blog/2014/03/07/nocion-escapista/"/>
    <updated>2014-03-07T02:17:38+01:00</updated>
    <id>http://neko250.github.io/blog/2014/03/07/nocion-escapista</id>
    <content type="html"><![CDATA[<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/ccneY9ijIp4" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<p>Para elevar la consciencia de los seres humanos, primero debemos modernizar nuestro modo de entender las cosas y las creencias a través de la reeducación y la introspección meditativa. El entorno, que apoya los sistemas de valores primitivos se ha de alterar para sostener esta nueva visión del mundo.</p>

<p>El comportamiento humano no es más que un sistema de valores de las personas en relación con su medio ambiente. La ética es relativa a la cultura, debido a que nuestro sistema social promueve la dominación, la competencia y el interés propio, generando directamente un comportamiento aberrante.</p>

<p>La corrupción es la norma. La aceptación de la ayuda . Considerado correcto y normal.</p>

<p>Si se eliminase a los que gobiernan, el tiempo revelaría sustitutos (No es culpa de ningún grupo en concreto).</p>

<p>Muchos discuten este punto de vista con la noción escapista, que &ldquo;la naturaleza humana&rdquo; genera competencia y necesidad de dominación. Pero esto no es compatible con el hecho de que estamos cerca la posibilidad de hacer borrón y cuenta nueva al nacer. El entorno determina quiénes somos, cómo nos comportamos.</p>

<p>Para esta revolución, no trates de luchar contra los productos de esta estructura social enferma. Aísla las raíces; neutraliza. Éste es el único camino para ascender.</p>

<blockquote><p>The HAARP Machine</p></blockquote>

<hr />
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
