<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 10MinRead | Neko250]]></title>
  <link href="http://neko250.github.io/blog/categories/10minread/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://neko250.github.io/"/>
  <updated>2014-04-09T01:16:21+02:00</updated>
  <id>http://neko250.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Carlos Aguilar]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Alquitrán 26]]></title>
    <link href="http://neko250.github.io/blog/2014/03/07/alquitran-26/"/>
    <updated>2014-03-07T02:16:40+01:00</updated>
    <id>http://neko250.github.io/blog/2014/03/07/alquitran-26</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Brillar a muerte y apagarse de golpe a los 27. En un momento dado dijo que eso era lo que quería. Supongo que a los 15 ya llevaba impresa esa frase en la camiseta con la que se iba a dormir. Supongo que aún era muy joven y muy dramática y muy imbécil. Al fin y al cabo solo tenía 26 y seguramente aún confiaba vagamente en llegar a ser algo en la vida. Un mito, por ejemplo, lo más fácil de soñar cuando empiezas a intuir que no lograrás nada.</p>

<p>La conocí anoche. Pedía un tequila a mi lado. Su codo estaba helado y su voz parecía brotar del mismo aire. Fue eso lo que hizo que la mirara. Sobre todo esa voz como un susurro lejano pero nítido por encima de los bafles. No estaba mal. Todo en su sitio. Tal vez le faltaban unos kilos, pero supongo que la delgadez era requisito indispensable de su papel. Igual que el susurro audible y su palidez y sus ojeras. Pensé en horas de ensayo. La caída de sus párpados me lo confirmó. A medio camino entre la intoxicación verdadera y la mirada inspirada en la Iris de Taxi Driver.</p>

<p>La languidez de sus muñecas cuando rebuscó en su bolso negro y sacó tabaco y fuego despejó cualquier duda al respecto. Soltó la bocanada como si la estuviera filmando Godard. Supe que soltaba la bocanada imaginando que la estaba filmando Godard. Y supe que ella no sabía que yo lo sabía. Así que después de que el camarero le recordara la vigencia de la Ley Antitabaco y ella apagara el cigarrillo con el mismo desdén mezclado con miedo con el que un niño travieso sucumbe al grito de su padre, decidí seguirle el juego y acabé invitándola a unos cuantos chupitos.</p>

<p>Una vez más, la noche moría y no tenía nada mejor que hacer. Cuando la transparencia empezó a licuarle las pupilas me cansé del asunto. Le dije que esperaba que todo le fuera lo bien o mal que ella quisiera. Me dijo que si en seis meses no había conseguido hacer algo digno con su vida se iría a una reserva india, tallaría el tótem más grande jamás habido y se cortaría las venas a sus pies. Me parece un plan insuperable, sentencié.</p>

<p>Y salí a la calle y eché a andar hacia casa pensando que quizá eso fuera lo normal de ser tan joven. Vender una imagen sólida. De la cordura o de la locura, pero sólida. Intentar impresionar. Ver muchas películas y leer muchos libros y creer que la vida puede ser igual de trágica que lo que en ellos se cuenta. Hasta que pasan los años y ves que todo en todas partes tiende a acomodarse.</p>

<blockquote><ul>
<li><a href="https://ivanrojo.wordpress.com/" title="Iván Rojo | Relatos">Iván Rojo</a>.</li>
</ul>
</blockquote>

<hr />
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Como si Fuese la Primera Vez]]></title>
    <link href="http://neko250.github.io/blog/2014/03/07/primera-vez/"/>
    <updated>2014-03-07T02:16:23+01:00</updated>
    <id>http://neko250.github.io/blog/2014/03/07/primera-vez</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Yo quiero creer que voy a abrir los ojos cada día como si fuese la primera vez. Ver a las personas que me rodean con sorpresa y espanto, alegre por descubrir que están a mi lado compartiendo algo llamado amor, de lo que se habla mucho pero se entiende poco.</p>

<p>Subiré al primer autobús que pase, sin preguntar adónde se dirige, y me bajaré en cuanto vea algo que me llame la atención. Pasaré junto a un mendigo que me pedirá una limosna. Tal vez se la dé, tal vez me parezca que se la va a gastar en bebida y pase de largo -escuchando sus insultos y entendiendo que esta es su manera de comunicarse conmigo-. Veré a alguien que está intentando destruir la cabina telefónica. Tal vez intente impedírselo, tal vez entienda que hace eso porque no tiene a nadie con quien conversar al otro lado de la línea y, de esta manera, busca espantar su soledad.</p>

<p>Voy a mirarlo todo y a todos como si fuese la primera vez, sobre todo las pequeñas cosas, a las que ya estoy acostumbrado, de forma que acabe olvidándome de la magia que me rodea: las teclas de mi ordenador, por ejemplo, que se mueven con una energía que yo no logro entender; el papel que aparece en la pantalla y que hace mucho tiempo que no se manifiesta de manera física, aunque yo crea que estoy escribiendo en una hoja en blanco, en la que resulta muy fácil corregir, apenas apretando una tecla. Al lado de la pantalla del ordenador se acumulan algunos papeles que nunca llego a poner en orden por falta de paciencia, pero, si empezara a pensar que esconden novedades, todas estas cartas, notitas, recortes y recibos adquirirían vida propia y tendrían historias curiosas sobre el pasado y sobre el futuro que contarme. Tantas cosas en el mundo, tantos caminos recorridos, tantas entradas y salidas en mi vida…</p>

<p>Voy a ponerme una camisa que uso muy a menudo y por primera vez voy a prestar atención a su etiqueta, a la manera como fue cosida, y voy a intentar imaginarme las manos que la diseñaron y las máquinas que transformaron este diseño en algo material, visible.</p>

<p>E incluso las cosas a las que estoy acostumbrado -como el arco y las flechas, la taza del desayuno, las botas que se transformaron en una extensión de mis pies de tanto llevarlas- se verán revestidas del misterio del redescubrimiento. Que todo lo que toque mi mano, vean mis ojos o pruebe mi boca sea diferente ahora, aunque haya sido igual durante tantos años. De esta manera, todas ellas dejarán de ser naturaleza muerta, empezarán a transmitirme el secreto de por qué han permanecido tanto tiempo junto a mí y manifestarán el milagro del reencuentro con emociones que ya habían sido desgastadas por la rutina.</p>

<p>Quiero mirar por primera vez al sol si mañana hace buen tiempo; observar el tiempo nublado si mañana el día es gris. Por encima de mi cabeza existe un cielo del que la humanidad entera, durante millares de años de observación, ya ha dado una serie de explicaciones razonables. Pues me olvidaré de todo lo que he aprendido sobre las estrellas y ellas se transformarán de nuevo en ángeles, o en niños, o en cualquier otra cosa en la que tenga necesidad de creer en un momento dado.</p>

<p>El tiempo y la vida lo fueron transformando todo en algo perfectamente comprensible -y a mí me hace falta el misterio, el trueno que es la voz de un dios enfurecido, y no una simple descarga eléctrica que provoca vibraciones en la atmósfera. Yo quiero llenar nuevamente mi vida de fantasía, porque un dios enfurecido es mucho más curioso, aterrador e interesante que un fenómeno físico-.</p>

<p>Y, finalmente, que me mire a mí mismo como si fuese la primera vez que estuviese en contacto con mi cuerpo y con mi alma. Que mire a esta persona que camina, que siente, que habla como cualquier otra, y que me quede asombrado con sus gestos más simples, como conversar con el cartero, abrir la correspondencia o contemplar a su mujer durmiendo a su lado, preguntándose con quién estará soñando.</p>

<p>Y de esta manera seguiré siendo lo que soy y lo que me gusta ser: una sorpresa permanente para mí mismo. Este yo que no fue criado ni por mi padre, ni por mi madre ni por mi escuela, sino por todo aquello que he vivido hasta hoy, que olvidé repentinamente y que estoy descubriendo de nuevo.</p>

<blockquote><ul>
<li>Paulo Coelho.</li>
</ul>
</blockquote>

<hr />
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[The Man in the Moon came down too soon]]></title>
    <link href="http://neko250.github.io/blog/2014/03/07/the-man-in-the-moon/"/>
    <updated>2014-03-07T02:16:11+01:00</updated>
    <id>http://neko250.github.io/blog/2014/03/07/the-man-in-the-moon</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h3>Mi poesía favorita, &ldquo;El Hombre de la Luna Descendió con Premura&rdquo;.</h3>

<p>The Man in the Moon had silver shoon,<br/>
and his beard was of silver thread;<br/>
With opals crowned and pearls all bound<br/>
about his girdlestead,<br/>
In his mantle grey he walked one day<br/>
across a shining floor,<br/>
And with crystal key in secrecy<br/>
he opened an ivory door.</p>

<p>On a filigree stair of glimmering hair<br/>
then lightly down he went,<br/>
And merry was he at last to be free<br/>
on a mad adventure bent.<br/>
In diamonds white he had lost delight;<br/>
he was tired of his minaret<br/>
Of tall moonstone that towered alone<br/>
on a lunar mountain set.</p>

<p>He would dare any peril for ruby and beryl<br/>
to broider his pale attire,<br/>
For new diadems of lustrous gems,<br/>
emerald and sapphire.<br/>
He was lonely too with nothing to do<br/>
but stare at the world of gold<br/>
And heark to the hum that would distantly come<br/>
as gaily round it rolled.</p>

<p>At plenilune in his argent moon<br/>
in his heart he longed for Fire:<br/>
Not the limpid lights of wan selenites;<br/>
for red was his desire,<br/>
For crimson and rose and ember-glows,<br/>
for flame with burning tongue,<br/>
For the scarlet skies in a swift sunrise<br/>
when a stormy day is young.</p>

<p>He’d have seas of blues, and the living hues<br/>
of forest green and fen;<br/>
And he yearned for the mirth of the populous earth<br/>
and the sanguine blood of men.<br/>
He coveted song, and laughter long,<br/>
and viands hot, and wine,<br/>
Eating pearly cakes of light snowflakes<br/>
and drinking thin moonshine.</p>

<p>He twinkled his feet, as he tought of the meat,<br/>
of pepper, and punch galore;<br/>
And he tripped unaware on his slanting stair,<br/>
and like a meteor,<br/>
A star in flight, ere Yule one night<br/>
flickering down he fell<br/>
From his laddery path to a foaming bath<br/>
in the windy Bay of Bel.</p>

<p>He began to think, lest he melt and sink,<br/>
what in the moon to do,<br/>
When a fisherman’s boat found him far afloat<br/>
to the amazement of the crew,<br/>
Caught in their net all shimmering wet<br/>
in a phosphorescent sheen<br/>
Of bluey whites and opals lights<br/>
and delicate liquid green.</p>

<p>Against his wish with the morning fish<br/>
they packed him back to land:<br/>
‘You had best get a bed in an inn’, they said;<br/>
‘the town is near at hand.’<br/>
Only the knell of one slow bell<br/>
high in the Seaward Tower<br/>
Announced the news of his moonsick cruise<br/>
at that unseemly hour.</p>

<p>Not a hearth was laid, not a breakfast made,<br/>
and dawn was cold and damp.<br/>
There were ashes for fire, and for grass the mire,<br/>
for the sun a smoking lamp<br/>
In a dim back-street. Not a man did he meet,<br/>
no voice was raised in song;<br/>
There were snores instead, for all folk were abed<br/>
and still would slumber long.</p>

<p>He knocked as he passed on doors locked fast,<br/>
and called and cried in vain,<br/>
Till he came to an inn that had light within,<br/>
and tapped at a window-pane.<br/>
A drowsy cook gave a surly look,<br/>
and ‘What do you want?’ said he.<br/>
‘I want fire and gold and songs of old<br/>
and red wine flowing free!’</p>

<p>‘You won’t get them here’, said the cook with a leer,<br/>
‘but you may come inside.<br/>
Silver I lack and silk to my back<br/>
-maybe I’ll let you bide.’<br/>
A silver gift the latch to lift,<br/>
a pearl to pass the door;<br/>
For a seat by the cook in the ingle-nook<br/>
it cost him twenty more.</p>

<p>For hunger of drouth naught passed his mouth<br/>
till he gave both crown and cloak;<br/>
And all that he got, in an earthen pot<br/>
broken and black with smoke,<br/>
Was porridge cold and two days old<br/>
to eat with a wooden spoon.</p>

<p>For puddings of Yule with plums, poor fool,<br/>
he arrived so much too soon:<br/>
An unwary guest on a lunatic quest<br/>
from the Mountains of the Moon.</p>

<blockquote><ul>
<li>J.R.R. Tolkien.</li>
</ul>
</blockquote>

<hr />
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Y, ¿Quién Soy Yo?]]></title>
    <link href="http://neko250.github.io/blog/2014/03/07/y-quien-soy-yo/"/>
    <updated>2014-03-07T02:15:35+01:00</updated>
    <id>http://neko250.github.io/blog/2014/03/07/y-quien-soy-yo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Y, ¿quién soy yo?</p>

<p>¿Soy yo aquel chaval confundido que no tenía amigos?</p>

<p>¿Soy yo aquel chaval que quería cambiar el mundo tan solo con dos amigos y una <a href="http://manicomiodelalibertad.blogspot.com.es/" title="Manicomio de la Libertad">página web</a>?</p>

<p>¿Soy yo aquel chaval que, en su adolescencia, ya había vivido más experiencias que todos sus compañeros de clase?</p>

<p>¿<a href="http://www.muasc.es/esp/" title="Marcha Universal para la Paz">Aquel que marchaba para la paz</a>? (Que no “por” ella, “para” ella).</p>

<p>¿<a href="https://twitter.com/GVXMalaga" title="Grupos de Vida Cristiana">Aquel que convivía</a> con gente intentando buscar una deidad?</p>

<p>¿Aquel que viajaba por el mundo escuchando a maestros de <a href="http://aeato.es.tl/" title="AEATO">Aikido</a>?</p>

<p>¿Aquel que viajo por Galicia, acompañado de gente que no conocía?</p>

<p>¿Soy yo <a href="http://i.imgur.com/5DeP0fY.png" title="Destroy This Club">aquel que se emborrachaba</a> fin de semana sí, fin de semana no, intentando ahogar sus jóvenes e inocentes penas?</p>

<p><em>Hahaha</em> ¡O <a href="http://i.imgur.com/axDuY0B.png" title="Yo de enano">puede que no sea más que ese niño</a> al que le daba miedo separarse por un solo segundo de sus padres!
Aquel al que, una sola carta de su padre, sirvió para quitarle ese miedo.</p>

<p>O quizás soy <a href="http://i.imgur.com/upAWhpQ.png" title="Ingeniería de Software">aquel pequeño ingeniero de software</a>, ilusionado con su carrera, que quiere comerse al mundo.</p>

<p>¡Oh! O aquel <a href="http://neko250.github.io/md/themaninthemoon.html" title="The Man In The Moon Came Down Too Soon">Hombre de la Luna</a>, que en el plenilunio de argén, descendió con premura, para toparse con unas gachas frías y pasadas.</p>

<p>O, ¿quién sabe?, puede que yo sea <a href="http://i.imgur.com/WNHlLIU.jpg" title="Mi Batería">aquel niño llorando</a> que, cuando llega su padre a su casa y lo abraza, sin importar el porqué de sus penas, se siente protegido, en paz.</p>

<p>¿Soy yo ese pequeño que hacía obras de teatro? ¿O el que jugaba al balonmano? ¿O puede que el que hacía natación?</p>

<p>O soy aquel que, cada semana, <a href="http://i.imgur.com/9DjRCFc.png" title="Mis Niños">ayudaba a un grupo de niños con autismo</a> a superar todas las barreras que la genética y la sociedad les habían impuesto, sin razón aparente.</p>

<p>Puede que no sea más que un <a href="http://www.youtube.com/watch?v=bJRs1PslPrQ" title="Nowhere Man, The Beatles">Nowhere Man</a>, sitting in his Nowhere Land, making all his Nowhere Plans for Nobody.
O puede que me toque salvar al mundo.</p>

<p>O, ¿seré <a href="http://i.imgur.com/vLdIa5Q.png" title="TrashTorn">aquel que libera toda su rabia</a>, toda su ira, con una guitarra, sobre un escenario? <a href="https://www.facebook.com/pages/Trashtorn/398467070245460" title="TrashTorn en Facebook">El público enloquece</a>.</p>

<p>Puede que yo, aún esté ante <a href="http://i.imgur.com/f0pRd3o.png" title="The Perks of Being a Wallflower">aquella hoguera adolescente</a>, donde se fundían todas las ilusiones de un grupo de chavales, creando una aleación de maravillas y espectaciones por nuestra vida.
Los mismos chavales cuyas espectaciones se han convertido en un mero porro; o en un desaliñado descampado donde echar la tarde en compañía del alcohol.</p>

<p>O puede que la hoguera que dibuja mi mente no sea esa, <a href="http://i.imgur.com/hoKiQsC.png" title="La Pascua">¡NO! Es aquella</a> alrededor de la que cientos de chavales se congregaban, agarrandose de las manos, sintiendose uno.</p>

<p>¿O es esa hoguera el calor de una cama, junto a ella, sintiéndome protegido<a href="http://i.imgur.com/B07Y9QS.jpg">,</a> sintiendo que Dios había puesto un ángel en el mundo para salvarme?</p>

<p>Puede que mañana la vida me sorprenda. Puede que las corrientes del río me lleven allá donde nunca pensé que me llevarían. También es posible que, otros afluentes, traigan a mí los mejores manjares del mundo. O puede que solo traigan una mochila que yo cargaré, por miedo a perecer, pero que solo tirará de mi espalda y me marchitará.</p>

<p>A lo mejor soy alguien. A lo peor no.
Solo espero de esta vida que, cuando ya no me queden fuerzas para vivir como he vivido hasta ahora, cuando esté postrado en una débil cama, todo tan frágil (muy lejos de aquí y ahora); pueda responder a una simple pero abrumadora pregunta:</p>

<h3>Y, ¿quién soy yo?</h3>

<hr />
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
