<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 5MinRead | Neko250]]></title>
  <link href="http://neko250.github.io/blog/categories/5minread/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://neko250.github.io/"/>
  <updated>2014-03-11T15:39:57+01:00</updated>
  <id>http://neko250.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Carlos Aguilar]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Aquel Verano...]]></title>
    <link href="http://neko250.github.io/blog/2014/03/10/aquel-verano/"/>
    <updated>2014-03-10T00:26:29+01:00</updated>
    <id>http://neko250.github.io/blog/2014/03/10/aquel-verano</id>
    <content type="html"><![CDATA[<iframe src="//www.youtube.com/embed/V-Zy1kT2_yk?hl=hu_HU&hd=1&vq=hd720&rel=0&showinfo=0&modestbranding=0&autohide=1&showsearch=0&version=3&fs=1&iv_load_policy=3" width="730" height="410" frameborder="0"></iframe>


<p>Empezaba el verano.
La cara de mi amigo estaba apagada. Como la mía.</p>

<p>MrSuicideSheep nos acompañó hasta la Secret Party: piscina, amigos, caras expresando de todo y música.</p>

<p>Me enciendo un cigarro en la terraza de Pablo, hablamos.
Lloramos.</p>

<p>Mi bici nueva. El único viento fresco que podía haber en Agosto me daba en la cara. Era mío.</p>

<p>Conversaciones que le daban vida a fantasmas, le daban la vuelta al universo como un calcetín, y nos dejaba a todos acojonados, saboreando Marshmallows derretidos por las brasas.</p>

<p>Lluvia en verano. Los dioses me hablaban con cada gota que caía. Y yo los escuchaba. Y les respondía con una sonrisa.</p>

<p>Ese verano en que, en feria, estábamos todos con una sonrisa dibujada con tiza blanca en mitad de la cara.</p>

<p>¡ Me sentía libre ! Estabamos al fin, yo y el mundo, frente a frente.</p>

<p>Y ahora el cigarrillo al lado del código en la pantalla suelta una fina estela de humo, que baila al lado mía, para mí, recordándome aquel verano.</p>

<p>Aquel verano está tan cerca de mí, pero… ¿está cerca la estrella mas cercana?</p>

<hr />
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[I Me Mine]]></title>
    <link href="http://neko250.github.io/blog/2014/03/07/i-me-mine/"/>
    <updated>2014-03-07T02:18:10+01:00</updated>
    <id>http://neko250.github.io/blog/2014/03/07/i-me-mine</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>They are forever free who renounce all selfish desires and break away from the ego-cage of &ldquo;I&rdquo;, &ldquo;me&rdquo; and &ldquo;mine&rdquo; to be united with the Lord.<br/>
This is the supreme state.<br/>
Attain to this, and pass from death to immortality.</p>

<ul>
<li>Bhagavad Gita, 2:71-72.</li>
</ul>
</blockquote>

<p>Extracto del Bhagavad Gita, una escritura sagrada Hinduista.
Ante esto, The Beatles compusieron un tema, llamado &ldquo;I Me Mine&rdquo;, que suena tal que así:</p>

<iframe src="//www.youtube.com/embed/8pFCPTYq5Tc?hl=hu_HU&hd=1&vq=hd720&rel=0&showinfo=0&modestbranding=0&autohide=1&showsearch=0&version=3&fs=1&iv_load_policy=3" width="730" height="410" frameborder="0"></iframe>


<p>Acompañando al video, os dejo unas palabras de George Harrison:</p>

<blockquote><p>&ldquo;I Me Mine&rdquo; is the ego problem.<br/>
There are two &ldquo;I"s: the little "i&rdquo; when people say &ldquo;I am this&rdquo;;<br/>
and the big &ldquo;I&rdquo; &ndash; is duality and ego.<br/>
There is nothing that isn&rsquo;t part of the complete whole.<br/>
When the little &ldquo;i&rdquo; merges into the big &ldquo;I&rdquo; then you are really smiling !</p>

<ul>
<li>George Harrison.</li>
</ul>
</blockquote>

<p>Quizás sea el momento de dejar a un lado el pensamiento egoísta.
Individualmente, socialmente&hellip; creo que en cualquier ámbito, aplicar esto, supondría un cambio brutal en nuestra forma de proceder, en nuestra forma de ver el mundo.
Pero claro, ¿cómo es posible un cambio tan grande? Hahaha, Dios, ¿es acaso un mero sueño o es una realidad posible y alcanzable?</p>

<p>Por mi parte, voy a intentar aplicarlo en la medida que me sea posible, en mi vida, así aportaré mi granito de arena a ese sueño tan bonito que una noche tuvieron The Beatles&hellip;</p>

<hr />
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[The Escapist Notion]]></title>
    <link href="http://neko250.github.io/blog/2014/03/07/nocion-escapista/"/>
    <updated>2014-03-07T02:17:38+01:00</updated>
    <id>http://neko250.github.io/blog/2014/03/07/nocion-escapista</id>
    <content type="html"><![CDATA[<iframe src="//www.youtube.com/embed/ccneY9ijIp4?hl=hu_HU&hd=1&vq=hd720&rel=0&showinfo=0&modestbranding=0&autohide=1&showsearch=0&version=3&fs=1&iv_load_policy=3" width="730" height="410" frameborder="0"></iframe>


<p>Para elevar la consciencia de los seres humanos, primero debemos modernizar nuestro modo de entender las cosas y las creencias a través de la reeducación y la introspección meditativa. El entorno, que apoya los sistemas de valores primitivos se ha de alterar para sostener esta nueva visión del mundo.</p>

<p>El comportamiento humano no es más que un sistema de valores de las personas en relación con su medio ambiente. La ética es relativa a la cultura, debido a que nuestro sistema social promueve la dominación, la competencia y el interés propio, generando directamente un comportamiento aberrante.</p>

<p>La corrupción es la norma. La aceptación de la ayuda . Considerado correcto y normal.</p>

<p>Si se eliminase a los que gobiernan, el tiempo revelaría sustitutos (No es culpa de ningún grupo en concreto).</p>

<p>Muchos discuten este punto de vista con la noción escapista, que &ldquo;la naturaleza humana&rdquo; genera competencia y necesidad de dominación. Pero esto no es compatible con el hecho de que estamos cerca la posibilidad de hacer borrón y cuenta nueva al nacer. El entorno determina quiénes somos, cómo nos comportamos.</p>

<p>Para esta revolución, no trates de luchar contra los productos de esta estructura social enferma. Aísla las raíces; neutraliza. Éste es el único camino para ascender.</p>

<blockquote><ul>
<li>The HAARP Machine.</li>
</ul>
</blockquote>

<hr />
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[La Parte que me Corresponde]]></title>
    <link href="http://neko250.github.io/blog/2014/03/07/la-parte/"/>
    <updated>2014-03-07T02:16:59+01:00</updated>
    <id>http://neko250.github.io/blog/2014/03/07/la-parte</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>¿Por qué no puedo tener yo <strong>una oportunidad</strong>? ¿Acaso no lucho lo suficiente? ¿Es que hay algo que <strong>se me escapa</strong> y no hago bien? ¿La gente no sabe apreciar las cosas o es que, no tengo nada que apreciar?</p>

<p>Años. Y varios intentos <strong>esforzándome para</strong> ser como he sido, en todas y cada una de ellas.
¿Resultado? <strong>Absolutamente nada</strong>.</p>

<p>Y tan solo una&hellip; tan solo una vez se asemejó a <strong>algo real</strong>.
A veces me da la impresión de <strong>que yo no he tenido</strong> la oportunidad de <strong>jugar</strong> en ese campo&hellip; que la vida solo me ha dejado probar <strong>la demo</strong> y que cuando <strong>ha sido algo más</strong> largo, no ha sido más que una burla. La peor burla de todas, aquella que no crees que lo es hasta que al final te encuentras en mitad de un círculo de gente señalándote y riéndose de ti.</p>

<p>A veces me vienen flashes de pensamientos como el de que quizás yo no merezca eso&hellip; Por suerte mi mente aún es lo suficientemente fuerte como para eliminar esos pensamientos negativos. Pero, ¿y si algún día ya no? ¿Qué será de mí?</p>

<h3>Yo soy, amigos, la resaca de un abstemio de besos.</h3>

<hr />
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
